理大新LED燈 僅慳電膽四成電費料每個售40元1個

新型「LED燈絲燈」最大的特點是以約廿塊小功率LED芯片來發光，取代單片大功率芯片，減少因電流量大而損耗的熱能，亦令光線分布更均勻。承托芯片的基底物料亦由傳統的陶瓷改為鋁，除了散熱較佳、成本較低，反光能力亦更好；外殼則採用全球形膠殼，照明角度更闊。新型燈亦簡化供電方式，可直接由交流電轉為低壓直流電，毋須附加變壓器，減少零件；外殼亦可於棄置時拆除，循環再造。

透過改良，新型燈的發光率高達一百二十九瓦特，較傳統LED燈及慳電膽分別高一點五倍及兩倍，照明角度亦較傳統LED燈的一百五十度多一倍。以每度電一點一四元計算，新型燈的一年電費僅三十三元，較傳統LED燈及慳電膽的四十七元及七十七元低。新型燈壽命可達五萬小時。

料每個售40元
理大工業及系統工程學系畢業生趙崇智在理大超精密加工技術國家重點實驗室的協助下，耗資約三十萬元，花一年時間製作。他指最初構思畢業論文題目時，計劃結合不同種類電燈的好處，研發出一款新型燈，對可為產品申請專利感到驚喜，未來希望將技術應用於製作光管。他指正與數間公司商討合作，每個新型燈泡預計售四十元。

趙崇智（左）指正與數間公司商討合作，每個新型燈泡預計售四十元。（高嘉業攝）

有三十萬筆直做FYP

留名等睇high tech hi野

電子特賣場顧客喜訊？

用鋁基板, Led 做埋rectifier (half wave 25Hz)，muti chip in series, 如果得依啲特色，同現有LED 真係分別唔大，除非篇文個125瓦特即係125lm/W 意思，咁真係創新，不過CRI 又點？用窄光譜熒光LED 要做到>120 lm/W 已經應用左好耐(>10年)

用人地新聞稿作新聞，真係好懶

40

你話發明左一種發光油漆油上去天花板，完全取代電燈，唔駛用電，咁先好報出黎啦

世上無哂你呢啲on9仔就要報啦

城大仔爭取麥記停止派發膠袋

理大差唔多一個月就有新發明
但排名點解連屎大都比唔上？

未讀過大學我唔怪你

新論文=/=新發明

application一定難過theory

First law of thermodynamics

Brutal

Savage

一邊屌支共，一邊拎人錢

睇開新聞稿對科學新聞有多少抵抗力

咁就係香港d大學嘅新科技發明 ?
我當唐嚇一跳，然後就得啖笑